陳雲 - 泛民變成政協 （ 2011年8月2日）

泛民支持曾鈺成參選特首，諸事體大，然而他們竟然在毫無論述和交代之下，跨黨派地一致作出決定。這是不尋常的暗室政治，敗壞香港民主風氣，出賣選民付託。中共劫持中國而要挾民主黨，民主黨因愛國而無奈投共。中共這種臣服香港人的技術，我們重新應對，不能再慣性地以為泛民就是幫民主、就是反共。香港人要當家作主，就不能再這樣思想懶惰。

去年政改，民主黨投共，與泛民這次毫無交代地支持曾鈺成參選特首，甚至與台灣國民黨有些人媚共、投共，都是有跡可尋的。國族情感會蓋過民主自由理念，國民黨有些人投共而出賣台灣、香港民主派很多人投共而出賣香港，就因為國族情感蓋過了民主自由，也蓋過了對本土人的愛。國族情感必須是真實而可以實踐的，例如與大陸人的所謂同胞之愛，要真實地設想到，假若這些大陸人無障礙地進入你的家園，與你同居同住，要你接受他們的一套意識形態，你的感受如何？政治界的同胞之愛，與慈善家、宗教家甚至國際工會的很不同，政治界的草率決定，是會令自己人家園傾覆的。

泛民的一片好心，也許是想由民建聯的本土化開始，在香港實現變相的執政黨，然後政黨輪替，由民主派執政。這是自作多情，自尋死路。沒有全民的堅強自治意識做後盾，泛民是無法與中共私下談判或達成秘密協定的。民建聯成為執政黨之後，會獨攬政治資源，泛民最終淪為政協的民主黨派、政治妓女。香港則成為大陸的翻版，頂多門面好看一些。然而，我想泛民正是要門面光鮮，而且他們有政協民主黨派的待遇，而且次次自動獲得香港義人無奈的投票，連拉票的努力都省回來。

香港是很容易統治的地方，中共只要略有政治決心，曾鈺成上台之後，很容易擺平民生問題和舒緩地產霸權問題，但土共不會成為香港本土共產黨，依然是北京買辦，而到時土共有了政績，泛民便無法鬥爭，市民也會姑息土共執政，到時土共就會成為香港的長久執政黨，如中共一樣。這才是香港真正的大陸化。當然，很多香港人，甚至依賴中共輸送經濟血液的美國政府也會樂見這個景象，但我們香港人的民主自治前途就斷送了。

香港人沒了自治權和本土身份，執政黨很容易用中國立場來出賣香港利益，而香港人被土共洗腦之後，便會甘之如飴，將香港的利益雙手奉上。

陳雲
文化評論人，德國哥廷根大學民俗學博士，《中文解毒》系列作者。

政治妓女

國師又中

但云伯自從敗選後就走火入魔

佢其實想講「中共這種讓香港人臣服的技術」